\subsubsection{bureautique}
\begin{itemize}
\item Suite openoffice ( équivalent word / excel / powerpoint )
\item DIA ( logiciel de création de schéma )
\item scribus
\item pdf reader
\item boxnotes
\item gnucash ( gestion d'une comptabilité )
\item texmaker ( création de fichier latex )
\end{itemize}

\subsubsection{bureau graphique}
\begin{itemize}
\item Gnome
\item XFCE
\item Cairo-dock
\item Dashboard
\end{itemize}

\subsubsection{éditeur}
\begin{itemize}
\item vi
\item emacs / xemacs
\item joe
\item gedit
\end{itemize}

\subsubsection{multimedia}\begin{itemize}
\item vlc
\item amarok
\item GtkPod
\item Gtkrecordmydesktop
\item avidemux
\item youtube-dl + ffmpeg2theora pour permettre le téléchargement et la conversion de vidéos YouTube
\item gimp
\item gThumb
\item bureau GNOME
\item bureau KDE ( optionnel )
\item bureau XFCE
\end{itemize}

\subsubsection{script de conversion}
\begin{itemize}
\item conversion document
\item conversion audio
\item conversion video
\item conversion image
\end{itemize}

\subsubsection{internet}
\begin{itemize}
\item mozilla thunderbird
\item mozilla firefox
\item mozilla filezilla
\item skype (http://www.howtoforge.com/how-to-fix-the-sound-issues-between-skype2.0-and-pulseaudio-on-fedora9)
\item pidgin
\item amsn
\item adium
\item ktorrent
\item klibido
\item Azureus
\item amule
\item IRC
\end{itemize}

\input{../../common/liste-appz/windows-all.tex}

\subsubsection{plugins}
\begin{itemize}
\item plugins firefox flash
\end{itemize}

\subsubsection{système}
\begin{itemize}
\item G-Parted ( gestion des disques durs )
\item wine ( portage des applications windows )
\item vmware ( environnement de virtualisation )
\item hadess (pour suggérer un logiciel à utiliser dans le cas de fichiers de types inconnus). A modifier
\item shorewall (firewall)
\item X-Lite
\item Xnee (Automator)
\item augeas (pour manipuler les fichiers de configuration). A modifier
\item Sur les ordinateurs portables, le logiciel \textit{powertop} doit être installé
\end{itemize}